\chapter{Probleme}\label{problems}
Das Kapitel \ref{problems} beschäftigt sich mit den eigentlichen Problemen rund um die XBee S2-Module, XCTU-Software usw. Bevor auf explizite Probleme eingegangen wird, sollten folgende Dinge an Attribut-Werten (falls diese abgefragt werden können, ansonsten siehe Kapitel \ref{TIMEOUT_PROBLEM}) überprüft werden:


\noindent\underline{Beispiel für größeres Mesh-Netzwerk:}



\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Koordinator - Attribute mit Beispielwerten (Mesh-Netzwerk)}
	\label{koordinator_mesh_attribute-values}
	\begin{tabular}{c|c|c}
		Attribut                    & Wert        & Beschreibung                       \\ \hline
		ID PAN ID                   & z.B. 1234   &                                    \\ \hline
		DH Destination-Address High & 0000 0000   & \multirow{2}{*}{Broadcast-Adresse} \\ \cline{1-2}
		DL Destination-Address Low  & 0000 FFFF   &                                    \\ \hline
		NI Node Identifier          & COORDINATOR & Optional, aber sinnvoll            \\ \hline
		AP API Mode                 & 2           & benötigt von der XBee Bibliothek  
	\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Router - Attribute mit Beispielwerten (Mesh-Netzwerk)}
	\label{router_mesh_attribute-values}
	\begin{tabular}{c|c|c}
		Attribut                                                               & Wert                                                                                                                   & Beschreibung                     \\ \hline
		ID PAN ID                                                              & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}die selbe wie \\ bei Koordinator\end{tabular}                                               &                                  \\ \hline
		\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}DH Destination-\\ Address High\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Koordinator SH - \\ Serial Number High \\ \\ (eigentlich fast \\ immer 13A200)\end{tabular} & \multirow{2}{*}{}                \\ \cline{1-2}
		\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}DL Destination-\\ Address Low\end{tabular}  & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Koordinator SL - \\ Serial Number Low\end{tabular}                                          &                                  \\ \hline
		NI Node Identifier                                                     & ROUTER1                                                                                                                & Optional, aber sinnvoll          \\ \hline
		AP API Mode                                                            & 2                                                                                                                      & benötigt von der XBee Bibliothek
	\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Enddevice - Attribute mit Beispielwerten (Mesh-Netzwerk)}
	\label{enddevice_mesh_attribute-values}
	\begin{tabular}{c|c|c}
		Attribut                                                               & Wert                                                                                                                              & Beschreibung                                    \\ \hline
		ID PAN ID                                                              & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}die selbe wie \\  Koordinator\end{tabular}                                           &                                                 \\ \hline
		\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}DH Destination-\\ Address High\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Koordinator oder Router\\ SH - Serial Number High \\ \\ (eigentlich fast \\ immer 13A200)\end{tabular} & \multirow{2}{*}{abhängig von Netzwerk-Struktur} \\ \cline{1-2}
		\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}DL Destination-\\ Address Low\end{tabular}  & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Koordinator oder Router SL - \\ Serial Number Low\end{tabular}                                         &                                                 \\ \hline
		NI Node Identifier                                                     & ENDDEVICE1                                                                                                                        & Optional, aber sinnvoll                         \\ \hline
		AP API Mode                                                            & 2                                                                                                                                 & benötigt von der XBee Bibliothek               
	\end{tabular}
\end{table}


\noindent\underline{Beispiel für Peer-to-Peer-Netzwerk:}

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Coordinator - Attribute mit Beispielwerten (Peer-to-Peer-Netzwerk)}
	\label{coordinator_peer-to-peer_attribute-values}
	\begin{tabular}{c|c|c}
		Attribut                                                               & Wert                                                                                                                & Beschreibung                     \\ \hline
		ID PAN ID                                                              & z.B. 1234                                                                                                           &                                  \\ \hline
		\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}DH Destination-\\ Address High\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Enddevice\\ SH - Serial Number High \\ \\ (eigentlich fast \\ immer 13A200)\end{tabular} &                                  \\ \hline
		\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}DL Destination-\\ Address Low\end{tabular}  & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Enddevice\\ SL - \\ Serial Number Low\end{tabular}                                       &                                  \\ \hline
		NI Node Identifier                                                     & COORDINATOR                                                                                                         & optional, aber sinnvoll          \\ \hline
		AP API Mode                                                            & 2                                                                                                                   & benötigt von der XBee Bibliothek
	\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
	\centering
	\caption{Endgerät - Attribute mit Beispielwerten (Peer-to-Peer-Netzwerk)}
	\label{enddevice_peer-to-peer_attribute-values}
	\begin{tabular}{c|c|c}
		Attribut                                                               & Wert                                                                                                                  & Beschreibung                     \\ \hline
		ID PAN ID                                                              & die selbe wie Koordinator                                                                                             &                                  \\ \hline
		\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}DH Destination-\\ Address High\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Koordinator\\ SH - Serial Number High \\ \\ (eigentlich fast \\ immer 13A200)\end{tabular} &                                  \\ \hline
		\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}DL Destination-\\ Address Low\end{tabular}  & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Koordinator\\ SL - \\ Serial Number Low\end{tabular}                                       &                                  \\ \hline
		NI Node Identifier                                                     & ENDDEVICE                                                                                                             & optional, aber sinnvoll          \\ \hline
		AP API Mode                                                            & 2                                                                                                                     & benötigt von der XBee Bibliothek
	\end{tabular}
\end{table}

\noindent Zudem sollte angemerkt werden, das jedes Netzwerk einen Koordinator benötigt. Außerdem kann man auf Endgeräten verzichten, da Router auch Endgeräte zeitgleich sein können. 

\section{Timeout-Probleme} \label{TIMEOUT_PROBLEM}
Wurde das XBee-Modul erfolgreich erkannt, kommt es aber durch anklicken des Moduls in der XCTU-Software zu einem Timeout, welches das Fenster in Bild \ref{xctu_reset_fenster} anzeigen lässt, so kann Folgendes helfen:

\noindent Als erstes klickt man den Cancel-Button des Fensters an und bekommt eine Fehlermeldung die in Bild \ref{xctu_timeout_fenster} zu sehen ist. Diese klickt man nun mit OK weg. Danach sollte die Reset-Taste des Arduinos oder des XBee-Shields gedrückt und gehalten werden. Mit der anderen Hand klickt man nun mit der Maus auf den Button Read. Die Reset-Taste wird solange gehalten bis das Fenster, welches in Bild \ref{xctu_reading_fenster} dargestellt ist, verschwunden ist. 
Sollte allerdings das Bild \ref{xctu_reset_fenster} wieder erscheinen, so muss der Vorgang wiederholt werden. Wurden nun alle Werte erfolgreich gelesen und ein Wert eines Attributs verändert, so kann es beim Schreiben vorkommen, das hier wieder das Bild \ref{xctu_reset_fenster} erscheint. Auch hier gilt zuerst die Fenster, wie vorher beschrieben, weg zu klicken und nun den Vorgang mittels gedrückter Reset-Taste und anklicken des Write-Buttons zu wiederholen.


\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.20\textwidth]{./kapitel4/bilder/szenario2_1.png}
	\caption{XCTU Reset Fenster}\label{xctu_reset_fenster}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./kapitel4/bilder/timeout_problem.png}
	\caption{XCTU Timeout Fenster}\label{xctu_timeout_fenster}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./kapitel4/bilder/reading_window.png}
	\caption{XCTU Reading Fenster}\label{xctu_reading_fenster}
\end{figure}

\section{Endgerät $<->$ Koordinator-Problem}
Sollten in ihrem Projekt Endgeräte zum Einsatz kommen kann es vorkommen das die Endgeräte bei eingestecktem und konfiguriertem Koordinator, nich gefunden werden. Zudem blinkt die Status-LED des Shields schneller (sofern eine vorhanden ist).

Dies kann nur gelöst werden indem der Koordinator von der Stromquelle entfernt wurde. Wenn dies geschehen ist blinkt die LED normal schnell und die Endgeräte können konfiguriert werden. 

\section{Connection Timeout - AT}
Ist auf den S2-Modulen eine AT-Firmware installiert und man bekommt mit der XCTU-Software ein Timeout, so kann mittels einem Terminal-Programm dies behoben werden.
Dazu wird die Flow Controll auf Off gestellt (Putty) und folgende Befehle im Terminal eingegeben:

\begin{lstlisting}[caption={Timeout Problem im AT-Modus beheben}, label={timeout_problem_at_mode},frame=single]
+++		# ohne leerzeichen und enter
ATAP0		# ""
ATWR		# ""
ATCN		# ""
\end{lstlisting}
Wenn alles erfolgreich war, sollte am Ende ein OK erscheinen.

\section{Port nicht gefunden}
Sollte einmal der Port des Arduinos mit dem damit verbundenen XBee nicht gefunden werden, so kann es helfen zuerst das Shield mit dem darauf befindenden XBee S2-Modul zu entfernen und das sogenannte Blink-Programm auf den Arduino hochzuladen.
Danach sollte das Shield wieder aufgesteckt werden und das Shield auf den USB-Modus gestellt werden. (In Kapitel \ref{XBee-Shields} wurde zwar erwähnt, das der XBee-Modus zum Konfigurieren ist, aber in manchen Fällen hilft nur der USB-Modus).
Nun sollte das Modul wieder gefunden werden.

\section{Baudrate XBee $=$ Baudrate Arduino}
Beim Erstellen des Sketches unter Arduino sollte unbedingt die Arduino Baudrate der seriellen Schnittstelle mit der Baudrate des XBee's übereinstimmen. Ist das XBee über Serial1 des Arduinos verbunden so sieht der Arduino Code in Kombination mit der Bibliothek von Andrew Rapp wie folgt aus:

\begin{lstlisting}[caption={Baudrate im Sketch setzen}, label={baudrate_arduino_sketch},frame=single]

XBee xbee = XBee();
	.
	.
	.
void setup(){
	Serial1.begin(9600);
	xbee.setSerial(Serial1);
}
\end{lstlisting}

Somit sollte die Serielle Schnittstelle 1 des Arduinos die Baudrate von 9600 besitzen. Nun einfach mit der XCTU-Software, das Attribut des jeweiligen Moduls für die Baudrate auch auf 9600 setzen.

\section{AT-Modus $\neq$ AP-Modus}
Es ist strengstens darauf zu achten, das alle Module eine Firmware mit dem gleichen Modus aufgespielt haben. D.h. es sollte vermieden werden, das z.B. der Koordinator eine AT-Firmware und das Routergerät eine API-Firmware aufgespielt hat. Sie sollten beide entweder die AT- oder die API-Firmware aufgespielt haben.
